\chapter{PROFIL PERUSAHAAN}

\begin{figure}[h]
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.5]{assets/images/cermati-logo.png}}
	\caption{Logo Perusahaan}
	\label{figure:logo_perusahaan}
\end{figure}

Diluncurkan pada April 2015, PT. Dwi Cermat Indonesia adalah perusahaan startup yang bergerak di bidang teknologi keuangan. Perusahaan ini didirikan oleh para ahli teknologi veteran yang sudah berpengalaman bekerja di perusahaan-perusahaan teknologi global terkemuka seperti Google, LinkedIn, Microsoft dan Oracle. Para pendiri tersebut memiliki pengalaman total lebih dari 16 tahun dalam membangun perangkat lunak dan \textit{website} yang sudah digunakan oleh lebih dari ratusan juta pengguna di seluruh dunia.

Cermati.com menyediakan berbagai macam informasi untuk membantu masyarakat Indonesia menemukan produk keuangan terbaik. Cermati juga menyediakan akses data ke ribuan produk keuangan secara gratis untuk memudahkan masyarakat Indonesia membuat keputusan finansial yang cermat.

Misi Cermati adalah membantu masyarakat Indonesia dapat lebih memahami produk-produk finansial yang tersedia bagi mereka. Sebab, seringkali informasi produk finansial sangat sulit ditemukan dan sulit dimengerti. Selain itu, Cermati juga membantu masyarakat Indonesia dalam mendapatkan produk finansial yang ideal dengan mencermati semua layanan yang ditawarkan oleh lembaga keuangan.

\section{Visi, Misi dan Tujuan Perusahaan}
\subsection{Visi Perusahaan}

"\textit{Be the number one financial ecommerce in Indonesia.}"

\subsection{Misi Perusahaan}
\begin{enumerate}
	\item \textit{We want to enable normal citizen to be able to get financial product easily by bringing the process online and digitizing the process.}
	\item \textit{We want to create the best online experience for users when they apply for financial products.}
	\item \textit{We should become the one stop shop "ecommerce" for all financial related things.}
\end{enumerate}

\subsection{Tujuan Perusahaan}
"\textit{When you think of finance, we want you to think about cermati. Our products should allow people to be educated in financial information and we should help them get the products they want.}"

\section{Sejarah Perusahaan}

PT. Dwi Cermat Indonesia dirintis pada bulan Desember 2014. Setengah tahun kemudian, sekitar bulan April 2015, PT. Dwi Cermat Indonesia melakukan \textit{beta launching} produk mereka yang berupa \textit{website} pembanding produk keuangan yang bernama cermati.com. Pada bulan Juli 2015, PT. Dwi Cermat Indonesia mendapatkan \textit{seed funding}. PT. Dwi Cermat Indonesia melakukan launching resmi \textit{website} cermati.com pada bulan Agustus 2015. PT/ Dwi Cermat Indonesia mendapatkan \textit{series A funding} pada September 2016.

\section{Produk Perusahaan}
\subsection{Kartu Kredit}
Kartu kredit adalah sebuah alat pembayaran pengganti uang tunai dalam bentuk kartu yang diterbitkan oleh bank untuk memudahkan para nasabahnya bertransaksi. Berbeda dengan kartu debit, dalam kartu kredit bank seperti meminjamkan konsumen uang dan bukan mengambil uang dari rekening. Pada bank-bank di Indonesia, kartu kredit diciptakan untuk kemudahan dan cara kerjanya diatur oleh Bank Indonesia (BI). Saat ini terdapat berbagai macam perusahaan jasa keuangan penerbit kartu kredit di dunia termasuk Indonesia, termasuk diantaranya yaitu VISA, MasterCard dan American Express. 

Kepemilikan kartu kredit juga sekarang menjadi salah satu syarat penting untuk mengajukan berbagai produk keuangan seperti KTA atau KPR. Jika Anda memiliki histori pembayaran yang sehat, maka peluang Anda untuk mendapatkan pinjaman KTA dan KPR tentu akan lebih besar. Gambar \ref{figure:produk_kartu_kredit} adalah contoh tampilan produk kartu kredit pada \textit{website} cermati.com.

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.3]{assets/images/produk_kartu_kredit.jpeg}}
	\caption{Contoh Tampilan Produk kartu kredit di Cermati.com}
	\label{figure:produk_kartu_kredit}
\end{figure}

\subsection{Kredit Tanpa Agunan (KTA)}

Kredit Tanpa Agunan (KTA) adalah salah satu produk pinjaman yang memberikan fasilitas kredit tanpa membebankan calon nasabah untuk mempersiapkan suatu aset untuk dijadikan jaminan atas pinjaman tersebut. Dengan begitu, tidak adanya jaminan yang harus diberikan Anda untuk menjamin pinjaman tersebut. Dalam hal ini bank hanya mengambil keputusan pemberian kredit berdasarkan pada riwayat kredit dari pemohon kredit secara pribadi. Pada umumnya riwayat kredit dibangun pada saat Anda memiliki kartu kredit, kredit motor, kredit mobil atau KPR. 

Dalam penggunaannya, ada beberapa manfaat yang sering dimanfaatkan dari KTA. Salah satunya adalah untuk kebutuhan konsumsi. Itu pun masih bersifat luas dan bermacam-macam. Dalam hal ini, kemampuan dari nasabah untuk melaksanakan kewajiban pembayaran kembali atau menlunasi pinjaman adalah pengganti jaminan. Terdapat dua jenis produk KTA pada \textit{website} cermati.com, yaitu KTA dengan kartu kredit dan KTA tanpa kartu kredit. Gambar \ref{figure:produk_kta} adalah contoh tampilan produk KTA pada \textit{website} cermati.com.

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.3]{assets/images/produk_kta.jpeg}}
	\caption{Contoh Tampilan Produk Kredit Tanpa Agunan (KTA) di Cermati.com}
	\label{figure:produk_kta}
\end{figure}

\subsection{Kredit Multiguna}

Kredit Multiguna (KMG) adalah salah satu produk perbankan yang memberikan fasilitas pinjaman yang mana peminjam (debitur) diharuskan untuk memberikan agunan atau jaminan. Dengan begitu, besarnya pinjaman yang dapat diperoleh disesuaikan dengan taksiran harga barang/properti yang dijadikan jaminan tersebut. Gambar \ref{figure:produk_kredit_multiguna} adalah contoh tampilan produk Kredit Multiguna pada \textit{website} cermati.com.

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.3]{assets/images/produk_kredit_multiguna.jpeg}}
	\caption{Contoh Tampilan Produk Kredit Multiguna di Cermati.com}
	\label{figure:produk_kredit_multiguna}
\end{figure}

\subsection{Kredit Mobil}

Kredit mobil adalah sebuah layanan yang ditawarkan oleh pihak bank atau lembaga pembiayaan kepada para nasabahnya yang ingin membeli mobil dengan cara yang cepat dan mudah. Mengingat di masa sekarang ini kebutuhan masyarakat akan kepemilikan mobil pribadi kian meningkat, kredit mobil memberikan Anda kesempatan untuk bisa membawa pulang mobil impian tanpa harus memiliki dana yang utuh untuk membelinya. Pembayaran mobil tersebut nantinya akan dilakukan dengan sistem angsuran/cicilan per bulan seperti cicilan kredit motor, KTA, KMG, atau KPR. Gambar \ref{figure:produk_kredit_mobil} adalah contoh tampilan produk Kredit Mobil pada \textit{website} cermati.com.

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.3]{assets/images/produk_kredit_mobil.jpeg}}
	\caption{Contoh Tampilan Produk kredit mobil di Cermati.com}
	\label{figure:produk_kredit_mobil}
\end{figure}
 

\subsection{Kredit Mobil Bekas}

Kredit mobil bekas adalah sebuah layanan pembiayaan yang dikeluarkan oleh bank atau lembaga keuangan untuk para pemohon kredit atau nasabah yang ingin membeli mobil bekas dengan cepat dan mudah. Kebutuhan masyarakat akan mobil pribadi semakin meningkat tiap harinya, maka untuk mendapatkan sebuah kendaraan pribadi dengan harga yang terjangkau banyak orang yang memilih mengambil kredit mobil bekas sebagai alternatif dibandingkan dengan kredit mobil baru. Dengan menggunakan fasilitas kredit mobil bekas, Anda dapat memperoleh program pembiayaan mobil bekas dengan suku bunga yang ringan dan tenor pengembalian yang cukup lama yang sesuai dengan kebutuhan Anda. 

Dalam pembiayaan kredit mobil bekas, Anda dapat memilih lembaga pembiayaan yang diinginkan sesuai dengan kebutuhan Anda. Pembiayaan yang diberikan bisa berasal dari bank atau berbagai lembaga keuangan lainnya seperti multifinance. Jumlah pembiayaan ini kemudian akan dihitung sebagai pinjaman sesuai dengan harga mobil yang akan Anda beli. Pembayaran pinjaman dana tersebut nantinya akan dilakukan dengan sistem angsuran/cicilan per bulan seperti cicilan kredit motor, KTA, KMG, atau KPR sesuai dengan suku bunga dan kebijakan yang berlaku pada produk tersebut. Gambar \ref{figure:produk_kredit_mobil_bekas} adalah contoh tampilan produk Kredit Mobil pada \textit{website} cermati.com.

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.3]{assets/images/produk_kredit_mobil_bekas.jpeg}}
	\caption{Contoh Tampilan Produk kredit mobil bekas di Cermati.com}
	\label{figure:produk_kredit_mobil_bekas}
\end{figure}

\subsection{Kredit Motor}

Kredit Motor adalah kredit yang bertujuan untuk membiayai pembelian motor di mana sumber pembayaran kreditnya berasal dari pendapatan pemohon yang dapat diajukan baik secara perorangan maupun instansi, dengan maksimum pembiayaan hingga jumlah tertentu beserta jaminan BPKB motor yang dibeli.

Seperti kredit mobil, dalam Kredit Motor juga terdapat suku bunga yang harus dibayarkan untuk membeli motor yang diinginkan. Suku bunga adalah pembayaran ekstra yang harus disetorkan selain uang yang dipinjam. Tiap bank menawarkan suku bunga kredit yang bervariasi tergantung kesepakatan dan beberapa faktor lain, seperti jenis motor, status keuangan, dan riwayat kredit calon nasabah. Gambar \ref{figure:produk_kredit_motor} adalah contoh tampilan produk Kredit Motor pada \textit{website} cermati.com.

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.3]{assets/images/produk_kredit_motor.jpeg}}
	\caption{Contoh Tampilan Produk kredit motor di Cermati.com}
	\label{figure:produk_kredit_motor}
\end{figure}

\subsection{Kredit Pemilikan Ruman (KPR)}

 
 Kredit Pemilikan Rumah (KPR) adalah produk pembiayaan yang diberikan kepada pembeli rumah dengan skema pembiayaan sampai dengan persentase tertentu dari harga rumah atau properti. KPR di Indonesia hingga saat ini masih disediakan oleh perbankan, meskipun sudah ada beberapa perusahaan pembiayaan (\textit{leasing}) yang juga menyalurkan pembiayaan dari lembaga sekunder pembiayaan perumahan. 
 
 Kebanyakan bank-bank di Indonesia juga melihat histori kredit dari calon kreditur sebelum memutuskan untuk memberikan pinjaman KPR. Jadi bila Anda sebelumnya sudah pernah mengajukan atau melunasi cicilan KTA, kartu kredit, kredit mobil, kredit motor, dengan catatan pembayaran yang baik, tentunya peluang Anda untuk mendapatkan pinjaman KPR dari bank akan semakin besar dan mudah. Gambar \ref{figure:produk_kpr} adalah contoh tampilan produk KPR pada \textit{website} cermati.com.
 
 \begin{figure}
 	\centerline{ \includegraphics[scale=0.3]{assets/images/produk_kpr.jpeg}}
 	\caption{Contoh Tampilan Produk KPR di Cermati.com}
 	\label{figure:produk_kpr}
 \end{figure}

\subsection{Asuransi Mobil}

Asuransi mobil adalah layanan perlindungan yang diberikan oleh pihak asuransi terhadap mobil yang Anda miliki. Asuransi mobil memberikan perlindungan pada mobil pribadi atau untuk penggunaan bisnis dari beragam risiko seperti kecelakaan, bencana alam, kebakaran, kerusakan, hingga kerusuhan. Gambar \ref{figure:produk_asuransi} adalah contoh tampilan produk asuransi pada \textit{website} cermati.com.

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.3]{assets/images/produk_asuransi.jpeg}}
	\caption{Contoh Tampilan Produk asuransi di Cermati.com}
	\label{figure:produk_asuransi}
\end{figure}

\subsection{Simpanan}

Simpanan adalah sejumlah uang nasabah yang dititipkan ke bank yang bisa berbentuk rekening. Nasabahnya yang menitipkan uang ini akan diberikan imbalan balas jasa berupa bunga untuk bank konvensional atau bagi hasil untuk bank syariah. Gambar \ref{figure:produk_asuransi} adalah contoh tampilan produk simpanan pada \textit{website} cermati.com.

\begin{figure}
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.3]{assets/images/produk_simpanan.jpeg}}
	\caption{Contoh Tampilan Produk Simpanan di Cermati.com}
	\label{figure:produk_simpanan}
\end{figure}

\section{Divisi Software Engineer}

Pada kesempatan Kerja Praktik kali ini, penulis ditempatkan pada divisi \textit{software engineer} yang merupakan divisi yang menangani rekayasa \textit{software} yang dimiliki oleh PT. Dwi Cermat Indonesia.